食物界有最多騙案，主理人是那些九流科學家。信一句都死。

曾經是好的，原來是壞；以為是壞，最後又變好。同枱的兩位醫生舊同學一致同意這說法，既然專業人士認為沒問題，大家於是一齊起筷，迅速把那碟美味元蹄幹掉。

肥豬肉，一直是超級大壞蛋，邪惡之首，毒藥，健康人士避之則吉。市場如此反應，做餐廳的只能跟隨。於是美好的東坡肉，金錢雞，扣肉，愈來愈少見。便算是雞，亦要用盡辦法養瘦，皮下脂肪愈少愈好，皮愈薄愈妙，已經去到一個境界，差不多做不成炸子雞。如果是有益健康，犧牲便有價值。可惜，到了最近，報告這樣說：便算吃下飽和脂肪，亦不會增加中風或心臟危險。反之，適量的攝取，能令低密度膽固醇變大，其實對身體有好處。吓？竟然是這樣？搞了一大輪，原來得個桔？同一個人，攝取同等分量的加路里，食物中含有脂肪的，比起低脂餐單，減磅更快。實情是，反式脂肪及糖是壞分子，肥豬肉及雞油是好朋友。

跟車太貼，很易出事。雞蛋黃是另一例子。騙案發生了二十多年，那時候的科學家，簡單地把人體內的膽固醇，與食物膽固醇畫成等號，從來沒人懷疑。因此，亦出現了「健康」的蛋白奄列以及瑤柱蛋白炒飯。靠，白雪雪沒有蛋香的炒飯，說真的，算甚麼炒飯，有甚麼吃頭？幸好我夠固執，一於少理，終於等到雞蛋黃被全面平反的一天。科學家更說，這是世上少有的perfect food，有多種天然維他命，能調節荷爾蒙，强化肌肉，總之好處多多。死未。

寃枉大老爺的還有咖啡。刺激飲品，會傷腸胃；咖啡因，會上瘾，會影響心臟，頂多一天一杯，喝兩杯，哼，會大件事。真相是，咖啡是最好的抗氧化物，能令血管回復彈性，減低抑鬱症糖尿病腦退化。最近報告還說，多喝會長壽！頂！

被騙了幾十年。

以上是好消息。也有壞消息。喝適量紅酒對身體有益，這說法剛被推翻。以前的報告，忘記了一點，有些人因為身體開始出毛病，或在吃藥，於是便自動減少喝酒。剩下那些較健康的，沒有改變喝酒習慣，於是便得出喝酒有益的假象。今天的結論是，酒便是酒，拉菲與玉冰燒一樣，喝多喝少也傷肝。我繼續少理，堅信只要多等幾年，應該有另一批科學家，又會推到重來。

以為全麥食物比較對身體有益，不會令血糖突然升高？曾經對，現在錯。基本上經過基因改造，快速生長的大麥小麥，皆對人體有不良影響。於是，我們又要談到 Gluten的問題。十年前 Gluten被打成顛覆分子，兩年前被平反，認為只有那1%的人會中招，無須大驚小怪瞎緊張，到了今年，又發現有7-8%或更多的人可能會有輕微敏感，還是 gluten free 穩妥。我們做中菜的，一時要準備 gluten free 豉油，一時又不需要，然後又要。沒完沒了。

菜油呢以前是忠的，今天變奸；冷壓果汁由能醫百病，變成笑話一則；少食多餐原來對身體沒有好處；萬惡的鹽，近年亦開始鬆綁….。

變幻才是永恆，食物界有最多騙案，主理人是那些九流科學家。信一句都死。我在此呼籲業界，不要相信他們，一起平反豬雜湯，平反焗雞珍。好味，吃得開心，最健康。

source:《飲食男女》

邊個比錢做research，咪邊個話事囉。

所以食得開心就最健康

其實係，理鳩佢

Nothing is true, everything is permitted

咖啡係西方已經有非常全面好處壞處分析，最老土講法都係唔飲過多係健康飲品黎嘅，佢自己接受片面資訊就話人老點佢